\documentclass[a4paper,nobib]{tufte-handout}
%\usepackage[margin=2cm,includehead]{geometry}
\usepackage{microtype}
\usepackage{float}
\usepackage{titling}
\usepackage{fancyhdr}
%\usepackage{caption}
\usepackage{hyperref}
\hypersetup {
	colorlinks=true,
	urlcolor=blue
}
%\urlstyle{same}
% load minted before markdown for fenced code syntax highlight
\usepackage[section]{minted}
\setminted{
	style=vs,
	linenos,
	tabsize=2,
	fontsize=\small
}
\renewcommand{\theFancyVerbLine}{
	\footnotesize\textcolor[rgb]{0.5,0.5,0.5}{
		\arabic{FancyVerbLine}
	}
}

% usage: \putimage[optional caption]{image path}
\newcommand{\putimage}[2][] {
	\begin{figure}[H]
		\center
		\includegraphics[width=0.6\textwidth]{#2}
		\caption*{#1}
	\end{figure}
}
\usepackage[fencedCode]{markdown}
	\markdownSetup {
		rendererPrototypes = {
			image = {
			\putimage[#1]{#2}
		}
	}
}

\XeTeXlinebreaklocale ”th”
\XeTeXlinebreakskip = 0pt plus 0pt

\usepackage{fontspec}
\defaultfontfeatures{Mapping=tex-text}
%\setmainfont{Latin Modern Roman}
%\setsansfont{Latin Modern Sans}
%\setmonofont{Latin Modern Mono}
%\newfontfamily{\thaifont}[Scale=MatchUppercase,Mapping=tex-text]{Norasi}
\setmainfont{Noto Sans}
\setsansfont{Noto Sans}
\setmonofont{Cascadia Code}
\newfontfamily{\thaifont}[Scale=MatchUppercase,Mapping=tex-text]{Noto Sans Thai}
\newenvironment{thailang}
{\thaifont}
{}

\usepackage[Latin,Thai]{ucharclasses}

\setTransitionTo{Thai}{\begin{thailang}}
\setTransitionFrom{Thai}{\end{thailang}}

\usepackage{setspace}
\onehalfspacing

\usepackage{polyglossia}
\setdefaultlanguage{english}
\setotherlanguage{thai}
\AtBeginDocument\captionsthai

% end usable as a md -> pdf template

\title{3SA04: React Native}
\date{}
\author{ณภัทร สมสมาน, 6010110106}

\setlength{\headheight}{28pt}
\setlength{\droptitle}{-8em}
\pagestyle{fancyplain}
\fancyhf{}
\rhead{\hfill{}\theauthor{}}
\lhead{}

\pagenumbering{gobble}

\begin{document}
\maketitle
\thispagestyle{empty}

\section{Source and Notices}
Code ที่อยู่ในรายงานนี้นั้นนำมาเพียงบางส่วนที่เกี่ยวกับการทำงานหลักเท่านั้น
ยกเว้นว่าจะมีคำอธิบายพิเศษในส่วนอื่นๆ \linebreak
สามารถดู Source Code ฉบับเต็มทั้งหมดของ project นี้ได้ที่ \linebreak
\url{https://gitlab.com/6010110106/3sa04-wt-app}

\tableofcontents

\pagebreak

\section{Base Components}
\subsection{Weather \texttt{(Weather.js)}}
ใน App นี้จะมี Component พื้นฐาน \texttt{Weather} จะมีการดึงข้อมูลจาก
OpenWeatherMap API จากรหัสไปรษณีย์ที่ต้องการ และส่งต่อค่าที่ได้ให้กับ 
component \texttt{Forecast} เพื่อนำไปแสดงผลต่อไป 
โดยตัว component จะทำการเรียกใช้ \texttt{fetchForecast()} หลังจากที่ UI load 
เสร็จแล้ว
\begin{marginfigure}[10cm]
\begin{itemize}
	\item บรรทัด 22 \newline
	\texttt{openWeatherUrl()} เป็น function ที่ทำการสร้าง
	URL ที่สามารถใช้ร้องขอข้อมูลจาก OpenWeatherMap API ได้ โดย API Key 
	นั้นเก็บแยกต่างหากใน \texttt{openWeatherAppID}
\end{itemize}
\begin{minted}[fontsize=\footnotesize,linenos=false,breaklines]{jsx}
const openWeatherUrl = (zipCode) => {
    return (`http://api.openweathermap.org/data/2.5/`
    + `weather?q=${zipCode},th&units=metric&APPID=${openWeatherAppID}`)
}
\end{minted}
\end{marginfigure}
\begin{marginfigure}[1cm]
\begin{itemize}
	\item บรรทัด 38 \newline
	function \texttt{componentDidMount()} นี้จะทำงานอัตโนมัติเมื่อส่วนแสดงผลของ
	component นั้นทำงานเสร็จเรียบร้อยแล้ว ใน component นี้จะทำการเรียก 
	\texttt{fetchForecast()} เพื่อดึงข้อมูลจาก OpenWeatherMap API มาแสดงผลต่อไป
\end{itemize}
\end{marginfigure}
\inputminted[
	firstline=12,lastline=62
]{jsx}{../components/Weather.js}

\subsection{Forecast \texttt{(Forecast.js)}}
Component พื้นฐานอีกชิ้นคือ \texttt{Forecast} เป็นส่วนแสดงผลโดยสามารถแสดงผล%
ลักษณะสภาพอากาศและอุณหภูมิ โดยรับค่ามาจาก props ที่ส่งมาจาก component ระดับสูงกว่า
\inputminted[
	firstline=4,lastline=17
]{jsx}{../components/Forecast.js}

\pagebreak

\section{Main App and Navigation Screens}
\subsection{App Dependency Changes \texttt{(App.js)}}
เนื่องจากว่า library บางส่วนนั้นได้มีการปรับปรุงพัฒนาใหม่ ทำให้บางคำสั่งมีการเปลี่ยนแปลง
ทั้งที่มาและวิธีการนำไปใช้งาน จึงมีความจำเป็นต้องเปลี่ยนวิธีการสร้างและการเรียกใช้บางส่วน
\begin{marginfigure}[4cm]
\begin{itemize}
	\item บรรทัด 3-4 \newline
	\texttt{createStackNavigator} ย้ายจาก \texttt{react-navigation} 
	ไปอยู่ที่ \texttt{react-navigation-stack}
	\item บรรทัด 9-15 \newline
	ทำการสร้าง \texttt{StackNavigator} ซึ่งเป็นวิธีในการสลับระหว่างหน้า UI 
	ปัจจุบันและหน้า UI อื่นๆ โดยมีหน้า UI อยู่ในระบบ 2 หน้า
	\begin{itemize}
		\item \texttt{WeatherScreen} 
		เป็นหน้าแสดลผลสภาพอากาศ
		\item \texttt{ZipCodeScreen}
		เป็นหน้าเลือกสถานที่ตามรหัสไปรษณีย์เพื่อทำการแสดงผล
	\end{itemize}
	\item บรรทัด 17,22 \newline
	ต้องมีการสร้าง \texttt{AppContainer} ครอบคลุม \texttt{RootStack} 
	ไม่สามารถนำ \texttt{RootStack} ไปใช้โดยตรงได้ 
\end{itemize}
\end{marginfigure}
\inputminted[lastline=25]{jsx}{../App.js}
หน้า \texttt{WeatherScreen} มีการตั้งค่า Route Parameter รหัสไปรษณีย์เริ่มต้น
(ในค่า \texttt{zipCode}) เพือให้ conponent ทำการดึงข้อมูลจาก OpenWeatherMap API
และนำไปแสดงผลต่อไป

\pagebreak

\subsection{Zip Code Selector \texttt{(ZipCodeScreen.js)}}
ในหน้านี้เป็นหน้าที่สามารถใช้เลือกรหัสไปรษณีย์เพื่อที่จะใช้แสดงผลในหน้า
\texttt{WeatherScreen} โดยเปลี่ยนสถานที่ด้วยการ navigate ไปยังหน้า
\texttt{WeatherScreen} พร้อมกับส่ง Route Parameter เป็นรหัสไปรษณีย์ใหม่
เพื่อให้ \texttt{WeatherScreen} ทำการดึงข้อมูลจากรหัสไปรษณีย์
ใหม่และแสดงผลต่อไป
\begin{marginfigure}[3.6cm]
\begin{itemize}
	\item บรรทัด 5-12 \newline
	เตรียมรหัสไปรษณีย์ของพื้นที่ต่างๆ เพื่อใช้ในการแสดงผลตัวเลือกที่สามารถเลือกได้
	ในหน้า \texttt{ZipCodeScreen} เก็บไว้ใน \texttt{availableZips}
	\item บรรทัด 36-42 \newline
	ใช้ component \texttt{FlatList} ในการสร้างตัวเลือกที่สามารถใช้เปลี่ยน%
	รหัสไปรษณีย์จาก \texttt{availableZips} ที่เตรียมไว้ก่อนหน้า
\end{itemize}
\end{marginfigure}
\begin{marginfigure}[5.5cm]
	\includegraphics[width=.95\textwidth]{./images/ZipCodeScreen.png}
	\caption{ตัวอย่าง Screenshot ของ \texttt{ZipCodeScreen}}
\end{marginfigure}
\inputminted[
	firstline=5,lastline=46
]{jsx}{../components/ZipCodeScreen.js}

\subsection{Weather Display \texttt{(WeatherScreen.js)}}
หน้านี้เป็นหน้าที่ใช้ในการแสดงผลสภาพอากาศ โดยจะเป็นส่วนแสดงผลของ component 
\texttt{Weather} พร้อมกับดึงข้อมูลจาก Route Parameter ที่เป็น Zip Code
เพื่อส่งต่อให้กับ component \texttt{Weather} ใช้งานต่อไป และทำการแสดงปุ่ม%
ที่สามารถใช้เปลี่ยนตำแหน่งที่จะแสดงผ่านหน้า \texttt{ZipCodeScreen}
\begin{marginfigure}[8cm]
\begin{itemize}
	\item บรรทัด 11-15 \newline
	ปุ่มสำหรับเปลี่ยนไปยังหน้า \texttt{ZipCodeScreen}
	\item บรรทัด 21,23 \newline
	ทำการดึง Route Parameter \texttt{zipCode} ที่ส่งมาจากการ navigation
	และส่งต่อค่าให้ component \texttt{Weather} ใน \texttt{render()}
\end{itemize}
\end{marginfigure}
\begin{marginfigure}[2cm]
	\includegraphics[width=.95\textwidth]{./images/WeatherScreen.png}
	\caption{ตัวอย่าง Screenshot ของ \texttt{WeatherScreen}}	
\end{marginfigure}
\inputminted[
	firstline=6,lastline=26
]{jsx}{../components/WeatherScreen.js}

\end{document}